★拾荒婦聽羅致光建議求助勞工處 見工時填寫4頁表格後 職員就話請咗人

64歲的拾荒者「黃姐」，本月初到立法會出席福利事務委員會公聽會，向勞工及福利局長羅致光哭訴長者就業困難，獲羅致光以「可以搵勞工處協助就業」回覆，令她當場痛哭。

「黃姐」事後聽從羅致光「建議」在勞工處介紹及安排下，等待半個月後獲得面試機會，於今日（15日）到公立醫院宿舍應徵清潔雜工，但無奈她未開始面試，職員已直言有關職位已聘到合適人選，令她感到相當無奈：「約我來，問都未問就話請咗人。」

關注拾荒者權益的團體「拾平台」今日晚上（15日）在社交網站發帖文，指「黃姐」早前透過勞工處外判中介，獲得首次面試機會，應徵公立醫院宿舍清潔雜工一職。惟今早跟指示到醫院表明身份欲見工時，男職員卻直言 「吓！請左人喇噃。」陪黃姐同行的「拾平台」成員ROY，替黃姐出示勞工處轉介的對話紀錄後，該男職員才請黃姐填寫長達4頁的表格。

促羅致光推長者就業友善政策

填表後，職員直言有關職位已聘到合適人選，卻仍然簡介該職位的工作內容；其後再表示X光部的清潔雜工今日通知會辭職，若該職位需要招聘，會再通知黃姐。黃姐直言：「約我來，問都未問就話請咗人，所以我覺得好愕然、好兒戲。」

「拾平台」批評，長者能否成功就業，除了他們有否向勞工處求助，亦與僱主取態、工種及勞工福利相關，促羅致光推出完善的長者就業友善政策。

何不食肉糜

落地獄
我睇完之後好想笑

撚鳩人

車錢都蝕埋

聽左局長講喇 都係搵唔到工喎

直線反映局長講嘅野係廢話

唔洗聽局長講都知佢講廢話啦

X2

mtr fatfat

仆街香港01，不如中聯辦請扯旗輔導員啦

異曲同工

呢個社會真係

要介紹使鬼奴工處咩，週街招聘web site 報紙廣告....

人哋請唔請才是main pt

不如實施政府工來者不拒

而家勞記見工幾時包請

大把人見工都係咁呀啦！
個個黎到填完包見包請咩！咪小題大做啦！
做左六十幾年人都未知個遊戲規則，抵你輸啦！

lm

係見都無得見，去到等interview 同你講請左人

見工一定要請嫁咩

羅160 以為推介=聘請

所以勞記幾時推薦啲工變咗包請
唔包請，包in又有咩用？人地咪算好，同你請請咗人，唔洗浪費大家時間
好過啲叫你等三個鐘in你5分鐘再同你講請咗啦

通常話"等通知"，好少咁老實話請左人，算良心企業

嗰160以為包請